調查：Work-life balance城市 香港倒數第6 挪威首都奪榜首

香港今年有多達29.9%的僱員，每周工作超過48小時，屬50個城市當中最多。

▲ 香港今年有多達29.9%的僱員，每周工作超過48小時，屬50個城市當中最多。

工作與生活平衡（Work-life Balance）是不少在職人士致力追求的目標，但香港打工仔經常超時工作，更遑論準時下班享受生活。美國手機保安技術公司KISI最近發表《2020年工作與生活平衡城市排行榜》，挪威首都奧斯陸（Oslo）以總分100居於榜首，而香港則在50個城市中排行第45位，僅得57.8分。報告另指出，香港是全球勞累過度人口最多的城市，近3成人出現勞累過度的情況。

【企業管理】中層管理人員焦慮抑鬱增 企業宜提供精神健康支援

這研究根據工作壓力、社會保障、城市宜居度及新冠肺炎這4大部分組成，合共19項因素，總結出城市指數。19項因素包括每周工時、年假、性別平等、快樂指數、是否容易得到精神醫療照顧、城市安全程度、是否有足夠戶外空間和空氣污染指數等。

在50個城市當中，排名首5位的城市分別是奧斯陸、芬蘭首都赫爾辛基（Helsinki）、丹麥首都哥本哈根（Copenhagen）、德國漢堡（Hamburg）及德國首都柏林（Berlin）。奧斯陸的僱員每周工作39.9小時，僅得5%的奧斯陸人會每周工作超過48小時。

至於榜尾（排46至50位）5個城市分別為：阿根廷首都布宜諾斯艾利斯（Buenos Aires）、馬來西亞吉隆坡、匈牙利首都布達佩斯（Budapest）、意大利米蘭（Milan）及南韓首爾。

3成港人 每周工時逾48

研究顯示，今年有多達29.9%的香港人每周工作超過48小時，屬50個城市當中最多。去年研究發現，僅20%港人每周工作超過48小時。港人今年每周平均工時為50.1小時（去年為44小時），僅低於吉隆坡（52小時）、新加坡（51.1小時）及曼谷（50.7小時）。法定年假方面，香港僱員最少有7天，比榜上最少的曼谷多1天。快樂指數方面，香港（37.4分）排在尾二，僅比吉隆坡（35分）好。

是次研究指出，今年疫情令全球不少企業都安排員工遙距工作，員工要重新適應並重新尋找工作與生活之間的平衡。而城市的抗疫政策如限聚及宵禁等，亦大大影響各地僱員的身心健康。

研究建議，各地政府可從政策及基礎設施着手，減低疫情對大眾的負面影響，並鼓勵企業及大眾多加注意工作與生活的平衡。

我一個禮拜番66個鐘

寧做挪威三文魚不做香港人

挪威人好幸福連挪威警察都好過人

香港WFH 仲辛苦過番office

係香港好撚慘 日日對住d負能量重到仆街既香港人

香港人咁鍾意返工，放假先係懲罰囉

保安12*6都72啦

包尾竟然唔係日本？

呢個研究囉令到更加多嘅香港人，更加想移民

個數分分鐘未計OT

日本新加坡高過香港真係得啖笑

肯定啦, 48個鐘除5日先9.5個鐘per day,大把contract time 都9.5個鐘啦

就算比香港人去挪威都一樣會想日日返工

獅子山精神

亞洲人真係

實情係歐洲啲員工懶到咩咁

我都想番超過48小時

利申：freelance 教學

意粉都返咁多工

垃圾政府 屌你老母

自從有WFH呢樣野，仲諗住work-life balance

返工返到人生完左架啦！完左架啦！上帝都沒法攙扶架啦！唔死一身潺呀 ！好地地一個人生咁就完左架啦！

我唔識做架！唔好罵我呀！！！我要返屋企呀！！

真的想哭！真的想哭！返工怎會一臉笑容

奴性重唔係講笑

班弱智笑鳩完日本未

弱智完未

點會?

香港人點先肯移民 - 最完整分析

1. 要大幅加人工
2. 要低稅過香港
3. 要保證一家大細,阿爸,阿媽,老婆,仔女,鄰居,同學,朋友, 全部無條件移民
4. 要同當地人福利體齊
5. 要有足夠錢係完全唔做野情況下生活5年以上
6. 要一移民就馬上置業
7. 要到當地維持香港生活模式
8. 要物價低過或同香港相約
9. 要大家移去同一個地區
10. 要當地人唔准歧視自己
11. 要識講流利英文同當地語言同方言
12. 要有專業技能, 如律師, 醫生等
13. 要住大城市
14. 要交通方便過香港
15. 要可以方便隨時來往香港
16. 要一落地就成為公民, 唔需要住 N 年或讀書等條件
17. 要有香港既食物選擇
18. 要附近冇其他國家新移民
19. 要當地一個中國人都冇
20. 要當地香港人全部都係黃絲
21. 要做非藍領既工作, 餐廳超市等一律唔做
22. 要上網快過香港
23. 要全家都同意移民先可以移民
24. 要至少有1000萬財產或本身有樓可賣
25. 要做太空人係香港繼續返工同時, 該國唔可以收稅, 又繼續畀戶籍你
26. 要返工唔可以辛苦過香港
27. 要娛樂多過香港
28. 要機場航班多過香港
29. 要方便去日本旅行
30. 要所有手足離港先走，共同進退
31. 要黃店一齊搬去外國
32. 要等兩老百年歸老咗先
33. 要等大灣區發展，賺多N年夠錢退休先
34. 要讀埋個Master先
35. 要等到升埋職做CEO
36. 要供埋層樓先，仲有份基金同埋保險
37. 要冬天天氣似香港，唔可以凍到0度
38. 要夏天天氣似香港，唔可以熱過35度
39. 要四季分明，當地天氣似日本

Work-life Integration

死奴隸
咁勤力做乜鳩？有獎？

Lollicin

香港人奴性咁強，係噉㗎啦。

港畜真係早死早著

日本竟然唔係香港之下

但香港人搵錢搵得多

點會唔係日本包尾？好流下喎

全中
因為冇以上條件 所以我留喺香港食屎

咁有無靚地方住有無車?壓力大唔大?
如果咩都有你唔需要走

好好奇美國d城市排幾多
美國做野都好痴線
．冇法定年假，大部份公司都係唔夠10日（香港大部份公司都過10日）
．公眾假期極少，得10日左右（香港係17日）
．唔敢放年假（同日本一樣，怕麻煩到人，但依家情況好左）
．每周工時最少40個鐘，唔少工同香港一樣都係返44、45個鐘

有無挪威救生艇？

保安行行企企玩手機訓教點計
早排做PT 個廢老直接早更8 夜更12拎黎訓

點解無首爾同東京？

人地39個鐘仲包埋休息時間 準備時間
香港就由頭做到尾唔停 仲要自己早啲返去準備

on9

林鄭：標準工時？影響經濟不了

我公司返35 個鐘. 但疫情之下仲邊有life

多得佢不少

我屌你老母今日番9本來收6 OT到8點
依家wts仲係咁問緊野屌你老母

連登仔不嬲人云亦云日本而家改善左好多

班傻仔就算俾埋調查佢地睇都唔會信架啦
對自己不利既就唔會信，總之自己唔會錯

十足d廢老咁